\begin{center}
\index{Höstvisa}
\subsection*{\large{Höstvisa}}
\end{center}

Vägen hem var mycket lång och ingen har jag mött,\\
nu blir kvällarna kyliga och sena.\\
Kom trösta mej en smula, för nu är jag ganska trött,\\
och med ens så förfärligt allena.\\

Jag märkte aldrig förut, att mörkret är så stort,\\
går och tänker på allt det där man borde.\\
Det är så mycket saker jag skulle sagt och gjort,\\
och det är så väldigt lite jag gjorde.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska,\\
dagarna mörknar minut för minut.\\
Tänd våra ljus, det är nära till natten,\\
snart är den blommande sommaren slut.\\

Jag letar efter nånting som vi kanske glömde bort\\
och som du kunde hjälpa mej att finna.\\
En sommar går förbi, den är alltid lika kort,\\
den är drömmen om det man kunnat vinna.\\

Du kommer kanske nångång, förr'n skymningen blir blå,\\
innan ängarna är torra och tomma.\\
Kanske hitta vi varann, kanske hittar vi då på\\
något sätt att få allting att blomma.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska...\\


Nu blåser storm därute och stänger sommarns dörr,\\
det är för sent för att undra och leta.\\
Jag älskar kanske mindre än vad jag gjorde förr,\\
men mer än du nånsin får veta.\\

Nu ser vi alla fyrar kring höstens långa kust\\
och hör vågorna villsamma vandra.\\
En enda sak är viktig och det är hjärtats lust\\
och att få vara samman med varandra.\\

Skynda dej älskade, skynda att älska...\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: T. Jansson\\Musik: E. Tauro}}
\end{flushright}